# Закупочные процедуры

В разделе Закупочные процедуры расположены ссылки на два журнала документов: запрос предложений и предложение поставщика. 

## Запрос предложений 

Документ запрос предложений фиксирует информацию о потребности заказчика в поиске поставщика необходимой ему продукции или услуг, детализирует данные по необходимому количеству по периодам, желаемым условиям оплаты и доставки, требованиям к потенциальному поставщику и номенклатуре. Запрос предложений формируется ответственным специалистом заказчика в системе PROF-IT: SRM и отображается на портале только в том случае, если выбран способ публикации «в электронной форме – на портале». 

В журнале документов поставщику на портале доступны для просмотра все запросы, опубликованные заказчиком (актуальные и ранее завершенные). По каждому запросу в журнале отображается следующая информация: предмет закупки, сроки прием предложений, вид запроса (вид закупочной процедуры), организатор закупки, заказчик, сумма запроса с НДС (в валюте запроса), а также данные, подавалось ли поставщиком предложение по данному запросу. В случае, если предложение поставщиком подавалось, указывается его статус. 

<img :src="$withBase('/img/image067.png')">
Рис. Журнал документов Запрос предложений на портале. 

Для удобства поиска запросов возможно применение фильтров: по заказчику, по организатору, виду запроса, сумме и валюте. Дополнительно присутствует возможность отбора только актуальных запросов (у которых не истек срок подачи предложений) и доступных для подачи (те запросы, по которым поставщик может подать предложение – он аккредитован по тем товарным категориям, по которым в запросе указана номенклатура).

## Предложение поставщика 

Предложение по запросу поставщик создает на портале из журнала документов <i style="color:#319fff"><u>запрос предложений</u></i> по команде «Создать предложение поставщика», визуализированной в виде значка <img :src="$withBase('/img/image069.png')">. Поставщик может создать предложение только по тем запросам, у которых не истек срок подачи и в которых есть номенклатура из товарных категорий, по которым у поставщика имеется действующая аккредитация. Если поставщик не аккредитован по товарной категории, он не сможет подать предложение на номенклатуру, относящуюся к данной товарной категории. 

После нажатия кнопки <img :src="$withBase('/img/image069.png')"> открывается форма создания нового предложения. 

В ней необходимо заполнить данные на закладках Основное, Товары, Требования к поставщику, Требования к номенклатуре. При необходимости к предложению можно приложить дополнительные документы, сделать это можно на закладке Присоединенные файлы по команде «Загрузить файлы на сервер». 

<img :src="$withBase('/img/image070.png')">
Рис. Создание нового предложения 

На закладке Основное заполняются информация по:
- № предложения поставщика (поле вх.№ предложения от поставщика) 
- условие оплаты (выбор из справочника условия оплаты, переход к значениям справочника по команде <img :src="$withBase('/img/image009.png')">)
- условие поставки (выбор значения из справочника) 
- условие поставки (текстовое поле) 
- валюта поставщика (выбор из справочника) 

Поле Валюта запроса – информационное, показывает, в какой валюте был сформирован запрос в SRM. Предложение может подаваться как в валюте, соответствующей валюте запроса, так и в любой другой (из числа тех значений, присутствующих в справочнике). Данные в поле Сумма в валюте поставщика без НДС рассчитывается автоматически по суммам, заполненным по номенклатуре на закладке Товары. 

На закладке Товары необходимо заполнить данные по предлагаемой стоимости по каждой номенклатурной позиции 

Для внесения данных можно либо скачать файл <img :src="$withBase('/img/image072.png')"> и заполнить данные, а потом загрузить уже заполненные данные <img :src="$withBase('/img/image073.png')">, либо внести их на портале по команде <img :src="$withBase('/img/image074.png')">, галкой выбирая необходимые позиции. 
<img :src="$withBase('/img/image075.png')">
По команде «Изменить» (значок <img :src="$withBase('/img/image076.png')">, расположенный напротив каждой выбранной номенклатурной позиции) будет открыта форма редактирования товара: 

<img :src="$withBase('/img/image077.png')">
Рис. Форма для формирования ценового предложения по товарам

В данной форме необходимо внести данные по цене без НДС, стоимость упаковки за единицу номенклатуры и стоимость ТЗР (транспортировки) без НДС. Итоговая цена за единицу без НДС будет рассчитана автоматически. Она складывается из цены за единицу, упаковки и ТЗР. Также необходимо указать ставку НДС, выбрав нужное значение из перечня. После чего будет автоматически рассчитана Итоговая цена за единицу с НДС По умолчанию количество в предложении соответствует количеству номенклатуры, указанному в запросе, но при необходимости пользователь может скорректировать данные в поле «Количество по предложениям». Данные в полях Сумма без НДС, Сумма с НДС и Сумма НДС также определяются автоматически на основании ранее введенных данных по цене за единицу, ставке НДС и количеству. После заполнения полей нажатием кнопки <img :src="$withBase('/img/image036.png')"> данные будут записаны.

На закладках Требования к поставщику и Требования к номенклатуре визуализируются требования, которые были указаны заказчиком в запросе предложений. Поставщику необходимо предоставить информацию по заявленным требованиям в предусмотренном формате и приложить документы, подтверждающие соответствие данным требованиям, если необходимо. Самостоятельно скорректировать перечень требования на портале поставщик не может. Отправка предложения без заполнения требований будет заблокирована системой. 

На закладке присоединенные файлы можно добавить документы, которые пользователь хотел бы направить вместе с предложением 

После заполнения всех данных во всех вкладках для отправки предложения необходимо вернуться на вкладку Основное и выбрать команду <img :src="$withBase('/img/image057.png')">. Перед отправкой система проверит заполнение обязательных полей, если данные не заполнены, выдаст пользователю ошибки:

<img :src="$withBase('/img/image080.png')">
Рис. Ошибки при отправке предложения 

В случае успешной отправки предложения системой будет сгенерировано уведомление пользователя

<img :src="$withBase('/img/image081.png')">

Рис. Уведомление об успешной отправке предложения 

После отправки предложение доступно в журнале документов Предложение поставщика. В журнале отображаются все предложения, которые ранее были направлены от имени поставщика, представителем которого является пользователь, с указанием номера и даты, суммы и валюты предложения, а также информация по текущему статусу предложения:

<img :src="$withBase('/img/image082.png')">
Рис. Журнал документов предложение поставщика

Если ответственным специалистом заказчика предусмотрена поэтапная процедура по запросу, предложение подается в два этапа: на первом этапе пользователь портала заполняет данные по соответствию выставленным требованиям, а на втором, после допуска к следующему этапу может сформировать ценовое предложение.  
<img :src="$withBase('/img/image083.png')">
Если предложение поставщика допущено, в журнале документов будет отображение: 
<img :src="$withBase('/img/image084.png')">
При этом в журнале документов Запрос предложений рядом с соответствующим запросом будет доступна команда «дополнить предложение» визуализированная в виде значка <img :src="$withBase('/img/image085.png')">

При вызове данной команды откроется ранее поданное предложение, в котором пользователь портала может заполнить информацию по предлагаемой стоимости номенклатуры. Ранее предоставленная информация будет недоступна для редактирования. 

<img :src="$withBase('/img/image086.png')">
Рис. Поэтапная процедура 